新手想買相機 大家比下意見

自己一直target 左sony A6000
純粹係因為有frd用緊 試過覺得唔錯
我本身唔係太識相機
想買部影出黎好似比起普通傻瓜機好d既機
又唔洗去到單反咁專業
唔太大部唔太重
方便旅行用
有重景深
影到北極光 星星

其實我淨係試過A6000
有無人可以比下意見會唔會有d更好 價錢合理既機介紹下 budget大約$5000或以下
感激

iPhone portrait mode

個牌

rx100 v

sony都唔錯既, 不過d鏡貴
去開旅行想輕既m43機都唔錯,
鏡頭夠多有平有貴

rx100 v 好過a6000?

我都心水a6000左好耐
規格正價錢又抵玩
唯一猶豫既點係要執相
自問唔會帶部電腦去旅行執相
想問各位巴打手機執下光暗對比satuation係咪唔夠做
另外我見到有啲人係部機到推m1 b1 呢啲加手機app又得唔得(想要自然近似肉眼色水 唔想味精濃)

北極光同星星唔係一般相機影到